
@book{johannes_SummaCollectionumSiue_1475,
  title = {Summa Collectionum Siue Communiloquium},
  shorttitle = {Collectionum Siue Communiloquium},
  author = {Johannes, Guallensis},
  date = {1475},
  publisher = {{Ab Anthonio Sorg opidanu[m] augustensem}},
  location = {{Augsburg}},
  url = {https://opacplus.bsb-muenchen.de/title/BV035573556},
  keywords= {primaire},
  notes={cote 2},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/67CGCM6R/BV035573556.html}
}


@manuscript{Rome_W,
		shorthand = {W},
		library = {\textit{Aegidii Columnae Romani [...] De Regimine Principum. Lib. III.},
                              Romae, apud Bartholomeum Zannettum},
		Dating = {1607},
		Columns = {1},
		Contents = {Contient le \textit{De Regimine Principum} complet.},
		Bookpagination = {page},
		Support = {paper},
		Pagetotal = {624},
		annotation = {Transcrit par Laura Albiero, pour le projet PALM coordonné par Jean-Philippe Genet. Récupéré avec l'accord
               des membres du projet PALM, et structuré en XML-TEI par mes soins.},
		Pages = {555-624},
		keywords = {lat},
		Address = {Rome}
}


@manuscript{Sev_Z,
		shorthand = {Z},
		shelfmark = {Inc. 901},
		library = {Biblioteca Nacional de España},
		Dating = {1494},
		Columns = {2},
		Contents = {\textit{Regimiento} complet.},
		url = {http://bdh.bne.es/bnesearch/detalle/bdh0000176298},
		Bookpagination = {folio},
		Support = {paper},
		Pagetotal = {250},
		Pages = {219\verso-249\verso},
		keywords = {mss_B},
		Address = {Madrid}
}

@manuscript{juandegales_SummaCollectionumSeu_1401,
  Contents = {\textit{Summa collectionum seu communiloquium; Expositio regulae San Agustini; Distinctiones}},
  author = {Wallensis, Johannes},
  Dating = {1400},
  date = {1400},
  library = {Biblioteca Universitaria de Sevilla},
  shelfmark = {A 332/111}, 
  shorthand = {\textit{Comm.} 332/111}, 
  Address = {Séville},
  columns = {2},
  support = {pergament},
  Bookpagination = {folio},
  url = {http://archive.org/details/A332111},
  langid = {lat},
  Pagetotal = {548},
  keywords = {primaire}
}


@manuscript{wallensis_SummaCollectionumSeu_1501,
  Contents = {\textit{Summa collectionum seu communiloquium; Breviloquium de virtutibus antiquorum principum ac philosophorum }},
  author = {Jean de Galles},
  dating = {\textsc{xiv}\textsuperscript{e} siècle},
  shelfmark = {Mss/1470}, 
  shorthand = {BNE ms. 1470}, 
  Address = {Madrid},
  location = {Madrid},
  library = {Biblioteca nacional de España},
  columns = {2},
  support = {pergament},
  Bookpagination = {folio},
  url = {http://catalogo.bne.es/uhtbin/cgisirsi/x/0/0/57/5/3?searchdata1=4990990{CKEY}&searchfield1=GENERAL^SUBJECT^GENERAL^^&user_id=WEBSERVER},
  langid = {lat},
  pagetotal = {226},
  keywords = {primaire}
}



@book{aristotle_Ciel_1965,
  title = {Du Ciel},
  author = {{Aristote}},
  editor = {Moraux, Paul},
  editortype = {scied},
  date = {1965},
  collection = {Budé},
  series = {Série Grecque},
  number = {168},
  publisher = {{Les Belles Lettres}},
  keywords = {primaire_edite},
  isbn = {978-2-251-00042-8}
}

@book{leo_HistoriaPreliisAlexandri_1975,
  title = {Die ``Historia de preliis Alexandri Magni'' : Rezension J},
  shorttitle = {Die Historia de preliis Alexandri Magni},
  author = {Leo, Archipresbyter},
  editor = {Steffens, Karl},
  editortype = {scied},
  date = {1975},
  publisher = {{Verlang Anton Hain}},
  url = {http://archive.org/details/diehistoriadepre0000leoa},
  isbn = {978-3-445-01312-5},
  keywords = {primaire_edite},
  langid = {lat},
  pagetotal = {262}
}




@book{colunga_BibliaVulgataBiblia_2002,
  title = {Biblia {{Vulgata}}, {{Biblia}} Sacra Iuxta {{Vulgatam}} Clementina},
  editor = {Colunga, Alberto and Turrado, Laurentio},
  date = {2002},
  edition = {Biblioteca de Autores Cristianos},
  keywords= {primaire_edite},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/JWKM3KTJ/2762-biblia-vulgata-biblia-sacra-iuxta-vulgatam-clementinam-colunga-alberto-y-laurentino-turrad.html}
}


@book{john_of_salisbury_policratici_1909,
  title = {Policratici, sive, De nugis curialium et vestigiis philosophorum libri VIII},
  author = {Jean de Salisbury},
  editor = {Webb, Clement Charles Julian}, 
  editortype = {scied},
  date = {1909},
  publisher = {{E Typographeo Clarendoniano}},
  location = {{Oxonii}},
  langid = {latin},
  keywords = {primaire_edite},
  annotation = {OCLC: 1101254527},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/6NYAE6Z9/policraticisived02john_bw.pdf;/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/SC8ETVW6/ioannissaresberi01johnuoft_bw.pdf}
}


@book{guillaumedeconches_MoraliumDogmaPhilosophorum_1929,
  title = {Das Moralium dogma philosophorum des Guillaume de Conches},
  shorttitle = {Das Moralium dogma philosophorum des Guillaume de Conches, lateinisch, altfranz?},
  author = {{Guillaume de Conches}},
  editor = {Holmberg, John},
  editortype = {scied},
  date = {1929},
  publisher = {{Almqvist \& Wiksells}},
  keywords = {primaire_edite},
  location = {{Uppsala}},
  langid = {"Lateinischer Text": pages 1-82; "Altfranzosischer und mitteiniederfrankischer Text" (on opposite pages)},
  annotation = {OCLC: 181775234},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/VTR2XSTU/William et Holmberg - 1929 - Das Moralium dogma philosophorum des Guillaume de .pdf}
}


@book{dombart_AugustiniAureliiCivitate_1993,
  title = {Augustini, {{S}}. {{Aurelii}}, de Civitate Dei Libri {{XXII}}},
  shorttitle = {Augustini, {{S}}. {{Aurelii}}, de Civitate Dei Libri {{XXII}}},
  editor = {Dombart, Bernhard and Kalb, A.},
  date = {1993},
  volumes = {2},
  keywords = {primaire_edite},
  editortype={scied},
  series = {Bibliotheca Scriptorum {{Graecorum}} et {{Romanorum Teubneriana}}},
  publisher = {{Vieweg+Teubner Verlag}},
  urldate = {2023-06-03},
  isbn = {978-3-519-01104-0 978-3-519-01105-7}
}


@book{friedberg_decretum_1879,
	title = {Decretum Magistri Gratiani},
	url = {https://geschichte.digitale-sammlungen.de/decretum-gratiani/online/angebot},
	series = {Corpus Iuris Canonici},
	shorttitle = {Corpus luris Canonici},
	editor = {Friedberg, Emil},
	editortype = {scied},
	keywords = {primaire_edite},
	author = {Gratianus},
	date = {1879}
}

@book{sanchez-prietoborja_GeneralEstoriaCuarta_2006,
  title = {General Estoria. Cuarta parte},
  editor = {Sánchez-Prieto Borja, Pedro and Díaz Moreno, María del Rocío and Trujillo Belso, Elena},
  author = {{Alfonso X el Sabio}},
  editortype = {scied},
  date = {2006},
  collection = {CORDE},
  publisher = {Real Academia Española},
  url = {https://ebuah.uah.es/dspace/handle/10017/7288},
  langid = {spanish},
  annotation = {Accepted: 2010-12-02T12:05:14Z},
	keywords = {primaire_edite},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/RY7XJZ4N/General Estoria IV.pdf}
}



@book{introductiones_latinae_ocaña_1992,
	title = {Introductiones latinae},
	author = {Nebrija, Elio Antonio de},
	editor = {Cortijo Ocaña, Antonio},
	publisher = {Medieval Hispanic Seminary},
	location = {Madison},
	editortype = {scied},
	keywords = {primaire_edite},
	date = {1481}
}


@book{vegetius_epitoma_2004,
	title = {Epitoma Rei Militaris},
	series = {Oxford Classical Texts},
	publisher = {Oxford University Press},
	author = {Vegetius Renatus, Flavius},
	keywords = {primaire_edite},
	editor = {Reeve, Michael D.},
	editortype = {scied},
	date = {2004},
	file = {Vegetius et Reeve - 2004 - Epitoma Rei Militaris.pdf:/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/KHQEG7G3/Vegetius.pdf:application/pdf}
}


@book{alfonso_siete_partidas_1555,
	title = {Siete Partidas},
	author = {{Alfonso X} and López, Gregorio},
	keywords = {primaire_edite},
	editor = {Fradejas Rueda, José Manuel},
	editortype = {scied},
	url = {https://zenodo.org/record/1195642},
	collection = {7 partidas digital},
	date = {1555},
    keywords = {primaire_edite},
	}


@mvbook{realacademiadelahistoria_SietePartidasRey_1807,
  title = {Las {{Siete Partidas}} Del {{Rey Don Alfonso El Sabio}}},
  author = {{Real Academia de la Historia}},
  date = {1807},
  volume = {3},
  publisher = {{Imprenta Real}},
  location = {{Madrid}},
  pagetotal = {795},
  volumes = {3},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/EQSQQ8IU/Tomo 3 IV-VII.pdf}
}

@mvbook{realacademiadelahistoria_SietePartidasRey_1807a,
  title = {Las {{Siete Partidas}} Del {{Rey Don Alfonso El Sabio}}},
  author = {{Real Academia de la Historia}},
  date = {1807},
  volume = {2},
  publisher = {{Imprenta Real}},
  location = {{Madrid}},
  pagetotal = {422},
  volumes = {3},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/WQNZ6KTV/Tomo 2 II - III.pdf}
}

@mvbook{realacademiadelahistoria_SietePartidasRey_1807b,
  title = {Las {{Siete Partidas}} Del {{Rey Don Alfonso El Sabio}}},
  author = {{Real Academia de la Historia}},
  date = {1807},
  volume = {1},
  publisher = {{Imprenta Real}},
  location = {{Madrid}},
  pagetotal = {525},
  volumes = {3},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/Y98IYYH8/Tomo 1 I.pdf;/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/XZAFZRV2/registro.html}
}



@book{beneytoperez_GlosaCastellanaRegimiento_1947,
  title = {Glosa Castellana al \enquote{{{Regimiento}} de {{Príncipes}}} de {{Egidio Romano}}},
  editor = {Beneyto Pérez, Juan},
  date = {2005},
  origyear = {1947},
  keywords = {primaire_edite},
  publisher = {{Centro de Estudios Políticos y Constitucionales}},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/J6WCCHA6/sommaire.pdf;/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/J89P36ZJ/III,2.pdf;/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/KYGAAXAI/III,3.pdf;/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/M7K3SDDB/III,1.pdf}
}



@book{chatillon_WalterChatillonAlexandreis_1863,
  title = {Alexandreis},
  author = {Gaulthier de Châtillon},
  editor = {Mueldener, Friedrich August Wilhelm},
  editortype = {scied},
  date = {1863},
  url = {http://archive.org/details/walterofchatillonalexandreised.mueldener1863},
  langid = {lat},
  keywords = {primaire_edite}
}

@book{casasrigall_LibroAlexandreManuscrito_a,
  title = {Libro de {{Alexandre}}, Manuscrito P},
  editor = {Casas Rigall, Juan},
  url = {http://webspersoais.usc.es/export9/sites/persoais/persoais/juan.casas/descargas/CD3-Ms.P.pdf},
  urldate = {2022-03-02},
  date = {2007},
  editortype = {scied},
  keywords = {primaire_edite},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/UDUFXGA3/Casas Rigall - Libro de Alexandre, Manuscrito P.pdf}
}



@book{cifar_LibroCaballeroZifar_1982,
  title = {Libro del caballero Zifar},
  editor = {González Muela, Joaquín},
  date = {1982},
  publisher = {{Castalia}},
  abstract = {El libro del caballero Zífar es la historia de un caballero que tenía mujer, Grima, y dos hijos pequeños. Era muy buen caballero, pero tenía la desgracia de que se le moría el caballo cada diez días y se vio obligado a abandonar el reino en que sus antepasados habían sido reyes... Así se inicia esta obra, la primera novela de caballerías que se conserva escrita en castellano. Las aventuras están precedidas de un Prólogo, en el que se cuentan detalles del jubileo que el Papa Bonifacio VIII organizó en 1300, con datos confirmados por la historia. Zifar es la vida de un santo, es una traducción del árabe, es un tratado de educación de príncipes, es una novela realista, es un romance fantástico, es una novela bizantina, es un sermón universitario y es mucho más...},
  isbn = {978-84-7039-396-9},
  langid = {spanish},
  pagetotal = {472},
  keywords = {primaire_edite},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/ZQQ3SWMQ/Cifar - 1982 - Libro del caballero Zifar.pdf}
}



@book{johnofwales_Communiloquium_Sansdate,
  title = {Communiloquium},
  author = {Gallensis, Johannis},
  editor = {Nighman, Chris},
  editortype = {scied},
  year = {2001-2022},
  keywords = {primaire_edite},
  url = {http://web.wlu.ca/history/cnighman/Communiloquium.pdf},
  urldate = {2017-11-06},
  abstract = {Transcription de l'édition Augsburg 1475},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/NA7UMAGH/Communiloquium.pdf}
}





@book{Inc_1923,
        title = {Epistola de frare Egidi Roma al Rey de Franza sobre lo libre del regime[n]t dels Pri[n]ceps},
		library = {Biblioteca Nacional de España},
		editor = {Luchner, Juan and Ferber, Franch},
		author = {Romanus, Aegidius},
		date = {1498},
		keywords = {primaire},
		location = {Madrid}
}


@manuscript{de_regimine_958,
        Contents = {\textit{De Regimine Principum}},
		shorthand = {mss/958},
		shelfmark = {mss/958},
		library = {Biblioteca Nacional de España},
		dating = {s. 15},
		columns = {2},
		pagetotal = {177},
		support = {paper},
		keywords = {primaire},
		location = {Madrid}
}




@manuscript{Inc_c_a_375,
        Contents = {\textit{Summa collectionum siue communiloquium} \\ Ab Anthonio Sorg opidanu[m] augustensem},
		shorthand = {Inc c.a. 375},
		shelfmark = {Inc.c.a. 375 b},
		library = {Bayerische Staatsbibliothek},
		dating = {1475},
		columns = {2},
		pagetotal = {454},
		support = {paper},
		keywords = {primaire},
        url = {https://opacplus.bsb-muenchen.de/title/BV035573556},
		Address = {Munich}
}


@manuscript{bne_1159,
        Contents = {Recueil factice. Contient en particulier le \textit{Regimiento de vida para un caballero} (fols. 12r-20v)},
		shorthand = {BNE MSS/1159},
		shelfmark = {Mss/1159},
		library = {Biblioteca Nacional de España},
		dating = {1459 \textit{ad quem}},
		columns = {1},
		pagetotal = {102},
	    Bookpagination = {folio},
		support = {paper},
		keywords = {primaire},
        url = {http://bdh.bne.es/bnesearch/detalle/bdh0000082886},
		Address = {Madrid}
}






@manuscript{Inc_445,
        Contents = {\textit{De La Guerra Iudaica}; \textit{Contra Apión}. 
        \\ Por Menardo Ungut Alemán e Lançalao Polono compañeros},
		shorthand = {BNE Inc/445},
		shelfmark = {Inc/445},
        dating = {1492},
        library = {Biblioteca Nacional de España},
		support = {paper},
		url = {http://bdh.bne.es/bnesearch/detalle/1603149},
		pagetotal = {186},
		keywords = {primaire},
        location = {Madrid}
}


@book{RegiminePrincipum_haro_s15,
Contents = {\textit{De Regimine Principum}},
shorthand = {mss/9236},
shelfmark = {mss/9236},
columns = {2},
title = {De Regimine Principum},
library = {Biblioteca Nacional de España},
date = {s. 14-15},
url = {http://bdh.bne.es/bnesearch/detalle/bdh0000096090},
keywords = {primaire},
}



@manuscript{BH-ms-0594,
Contents = {\textit{De Regimine Principum}},
shorthand = {BH Ms. 0594},
shelfmark = {BH Ms. 0594},
dating = {1375-1400},
library = {Biblioteca Histórica de Valencia},
support = {paper},
url = {https://roderic.uv.es/handle/10550/71194},
pagetotal = {266},
keywords = {primaire},
location = {Valencia}
}


@book{aegidiusromanus_RegiminePrincipum_1607,
title = {De Regimine Principum},
author = {Aegidius Romanus},
publisher = {Bartholomeus Zanetti \& Samaritanius, H.},
editor = {Albiero, Laura},
editortype = {scied},
date = {1607},
note = {Sigle: W},
location = {{Romae}},
keywords = {primaire_edite},
}


@book{gillesderome_RegiminePrincipum_1498,
  title = {De regimine principum},
  author = {Aegidius Romanus},
  publisher = {Bevilaqua, Simone},
  date = {1498},
  location = {Séville},
  institution = {Universidad de Sevilla},
  number = {A 335/080},
  langid = {lat},
  keywords = {primaire},
}

@book{gillesderome_RegiminePrincipum_1482,
  title = {De regimine principum},
  author = {Aegidius Romanus},
  publisher = {Stephanum Planck de Patavia},
  date = {1482},
  edition = {[Reprod},
  number = {526.8},
  publisher = {{Omnisys}},
  location = {{Cambridge (Mass.)}},
  url = {http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k607960},
  urldate = {2022-05-03},
  langid = {lat},
  keywords = {primaire},
  annotation = {35 mm. Date du microfilm provenant d'un catalogue d'éditeur. Index.}
}





@book{aristote_MeteorologiquesTomeLivres_1982,
  title = {Météorologiques. {{Tome I}}: {{Livres I-II}}},
  shorttitle = {Aristote},
  author = {{Aristote}},
  editor = {Louis, Pierre},
  editortype = {scied},
  date = {1982},
  collection = {Budé},
  series = {Série Grecque},
  number = {289},
  publisher = {{Les Belles Lettres}},
  keywords = {primaire_edite},
  isbn = {978-2-251-00048-0},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/CBSNM3P6/Aristotle et Louis - 1982 - Aristote Météorologiques. Tome I Livres I-II.pdf}
}


@phdthesis{josep-andreu_perez_i_mingorance_regiment_2014,
	title = {El Regiment de prínceps de Gil de Roma traduït per Arnau Estanyol. Tradició manuscrita i edició textual},
	url = {http://www.tesisenred.net/handle/10803/285198},
	author = {Pérez i Mingorance, Josep-Andreu},
	supervisor = {Alturo i Perucho, Jesús}, 
	date = {2014},
	institution = {Universitat Autònoma de Barcelona},
	keywords = {primaire_edite},
	file = {Josep-Andreu Pérez i Mingorance - 2014 - El Regiment de prínceps de Gil de Roma traduït per.pdf:/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/SPMT7DWX/Josep-Andreu Pérez i Mingorance - 2014 - El Regiment de prínceps de Gil de Roma traduït per.pdf:application/pdf;Snapshot:/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/F3HQ8793/285198.html:text/html}
}

@book{yanez_PoemaAlfonsoOnceno_1863,
  title = {Poema de Alfonso onceno, rey de Castilla y de León. Manuscrito del siglo XIV, publicado por vez primera ... con noticias y observaciones de Florencio Janer},
  date = {1863},
  editor = {Janer, Florencio},
  editortype = {scied},
  publisher = {{Impr. por M. Rivadeneyra}},
  location = {{Madrid}},
  ark = {http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb31674519r},
  langid = {spanish},
	keywords = {primaire_edite},
  file = {/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/NNAHS4RV/Yáñez - 1863 - Poema de Alfonso onceno, rey de Castilla y de León.pdf}
}


@book{ranero_riestra_cinco_2019,
	title = {Cinco libros de Séneca},
	isbn = {978-84-949426-4-8},
	series = {Biblioteca Cartagena},
	author = {Cartagena, Alonso de},
	location = {Salamanca},
	keywords = {primaire_edite},
	editor = {Ranero Riestra, Laura and Valero Moreno, Juan},
	editortype = {scieds},
	date = {2019},
	file = {Ranero Riestra et Valero Moreno - 2019 - Alfonso de Cartagena. Cinco libros de Séneca:/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/Q5HNBUYG/Ranero Riestra et Valero Moreno - 2019 - Alfonso de Cartagena. Cinco libros de Séneca:application/pdf}
}



@manuscript{Inc_2_2602,
        Contents = {Papias: \textit{Elementarium doctrinae rudimentum}},
		shorthand = {2 Inc.c.a. 2602},
		shelfmark = {2 Inc.c.a. 2602},
        dating = {1491},
        library = {Bayerische Staatsbibliothek},
		support = {paper},
		pagetotal = {388},
	    Bookpagination = {folio},
		url = {https://www.digitale-sammlungen.de/en/details/bsb00057499},
		keywords = {primaire},
        location = {München}
}



@manuscript{Inc_1119,
        Contents = {\textit{
        Siete Partidas  con las adiciones de Alfonso Díaz de Montalvo}. 
        \\ Enla muy noble çibdad de Seuilla : por Meynardo Ungut Alamano [et] Lançalao Polono conpañeros},
		shorthand = {BNE Inc/1119},
		shelfmark = {Inc/1119},
        dating = {1491},
        library = {Biblioteca Nacional de España},
		support = {paper},
		pagetotal = {424},
		url = {http://bdh.bne.es/bnesearch/detalle/bdh0000005119},
		keywords = {primaire},
        location = {Madrid}
}


@book{canasmurillo_LibroAlexandre_2000,
  title = {Libro de Alexandre},
  editor = {Cañas Murillo, Jesús},
  date = {2000},
  series = {Letras hispánicas},
  edition = {Tercera edición},
  publisher = {{Cátedra}},
  location = {{Madrid}},
  langid = {spanish},
  isbn = {978-84-376-0773-3},
  pagetotal = {667},
  keywords = {primaire_edite}
}





@manuscript{Mad_F,
		shorthand = {F},
		shelfmark = {Mss/12904},
		library = {Biblioteca nacional de España},
		contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes}, livres I et II.},
		dating = {\textsc{xiv}\textsuperscript{e} siècle},
		columns = {2},
	    Bookpagination = {folio},
		keywords = {mss_B_incomplets},
		pagetotal = {278},
		dating = {1374},
		support = {papier},
		Address = {Madrid}
}


@manuscript{Mad_D,
		shorthand = {D},
		shelfmark = {Mss/1800},
		contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes}, livres I et II.},
		library = {Biblioteca nacional de España},
		dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e} siècle},
	    Bookpagination = {folio},
		columns = {2},
		pagetotal = {87},
		support = {mixte_1},
		keywords = {mss_B_incomplets},
		Address = {Madrid}
}


@manuscript{Mad_H,
		shorthand = {H},
		shelfmark = {ms. 9/5685},
		contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes}, livres I et II jusque II-3-19. Quelques chapitres désordonnés des deux premières parties du livre III.},
		library = {Real Academia de la Historia},
		dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e} siècle},
	    Bookpagination = {folio},
		columns = {2},
		pagetotal = {246},
		support = {papier},
		keywords = {mss_B_incomplets},
		Address = {Madrid}
}


@manuscript{Mad_E,
		shorthand = {E},
		shelfmark = {Mss/10223},
		contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes}, livres I et II.},
		library = {Biblioteca nacional de España},
		dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e} siècle},
	    Bookpagination = {folio},
		columns = {1},
		pagetotal = {236},
		support = {papier},
		keywords = {mss_B_incomplets},
		Address = {Madrid}
}


@manuscript{Sal_K,
		shorthand = {K},
		annotation = {Manuscrit classé dans \textalpha{} par le groupe de Valladolid mais qui se rapproche pour la glose de la version \textbeta{}, 
		alors que la traduction est proche de celle de S. Glose englobante.}, 
		shelfmark = {mss. 2277},
		contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes}, livres I, II, III incomplet (court jusqu'au chapitre III-2-31).},
		library = {Biblioteca General},
	    Bookpagination = {folio},
		dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e} siècle},
		columns = {1},
		pagetotal = {387},
		support = {mixte_1},
		keywords = {mss_A},
		Address = {Salamanque}
}



@manuscript{Esc_N,
		shorthand = {N},
		shelfmark = {ms. h.III.2},
	    Bookpagination = {folio},
		contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes}, livres I et II, chapitre II-3-20 incomplet.},
		library = {Biblioteca de El Escorial},
		Address = {San Lorenzo de El Escorial},
		dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e} siècle},
		columns = {2},
		pagetotal = {182},
		support = {papier},
		keywords = {mss_B_incomplets}
}


@manuscript{Sal_L,
		shorthand = {L},
		shelfmark = {ms. 2709},
		contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes} complet.},
		library = {Biblioteca General},
		dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e} siècle},
		columns = {2},
		keywords = {mss_A},
	    Support = {papier},
	    Bookpagination = {folio},
		pagetotal = {424},
	    Dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e} s.},
		Address = {Salamanque}
}

@manuscript{Esc_M,
		shorthand = {M},
		annotation = {Glose englobante.}, 
		contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes}, livres I et II, jusqu'à la fin de II-2.},
		shelfmark = {ms. h.I.8},
	    Bookpagination = {folio},
		library = {Biblioteca de El Escorial},
		Address = {San Lorenzo de El Escorial},
	    Bookpagination = {folio},
		dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e} siècle},
		support = {papier},
		pagetotal = {267},
		columns = {1},
		keywords = {mss_A},
}




@manuscript{Lon_T,
		shorthand = {T},
		annotation = {Glose englobante.}, 
		contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes}, livres II-3 et III.},
		shelfmark = {ms. KRP.D.13},
	    Bookpagination = {folio},
		library = {Victoria \& Albert Museum},
		Address = {Londres},
	    Bookpagination = {folio},
		dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e} siècle},
		support = {papier},
		pagetotal = {220},
		columns = {1},
		keywords = {mss_A},
}



@manuscript{Pal_I,
		shorthand = {I},
		contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes}, complet.},
		shelfmark = {ms. B95-V3-27},
	    Bookpagination = {folio},
		library = {Fundación Bartolomé March Servera},
		Address = {Palma de Mallorca},
	    Bookpagination = {folio},
		dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e} siècle},
		support = {pergament},
		pagetotal = {375},
		columns = {2},
		keywords = {mss_A},
}


